給父親的說話

我寫嘅野係想話俾全香港老豆知道，你係香港人啊。最近幾個月發生咗咁多事，無論係邊一面都唔會好過。個個禮拜嘅衝突，唔只發生係街頭，仲有街尾，更多嘅係喺屋簷下，相信各位都身同感受。

從前，你教我尊重別人;現在，你要我屌「曱甴」。我出聲，你就以為我認同你，你就以為你啱哂。我難過，因為自小學會的價值觀全部唔見哂，乜野尊師重道，乜野問心無愧，隨著一句支持警察執法便消失於空氣中，正如父子關係中，一旦不同立場，本來薄弱感情就只會更差。

曾經我會自責點解自己唔係一個服從嘅人，我冇跟隨父親的腳步，也沒有跟朋友走上前線。我……就是一個，不會得到任何一面的認同。係嗰一刻，我就好似火影入面嘅鼬一樣，站在山谷中的一條獨木橋，沒有可以依靠的地方。

老豆你可能覺得你身邊所有人都係藍絲，根本唔會理解我嘅諗法，亦都唔會想理解。

唔緊要，我已經開始理解依個世界嘅真理。三十年前，你為公義爭取平反六四，三十年後，你指罵示威者。再三十年後呢？或許你已早登極樂，或許我已人父，今日和理非，勇武已成為廢老嘅代名詞。或者我會變成你，將一些東西忘掉了。

ps.講野1999，同我內心一樣，同你一樣